女多男少 半世紀後1000女：800男

本港整體女多男少，未來男女比例進一步失衡，由2016年每1000名女性有925名男性，惡化至50年後每1000名女性只有800名男性。

統計處推算，2016年本港每千名女性有925名男性，但男女比例續顯著下跌，至2036年有862名男性，到2066年只剩800名男性。

然而，不同年齡組別的性別比率將有差異。25歲以下的年齡組別，性別比率會較高，即男多於女；但25至44歲的年齡組別，性別比率會較低，女多於男，因為不少單程證持有人，是香港男士的內地妻子；65歲以上年齡組別中亦有較多女性，因女性平均預期壽命較高。

另一方面，家庭住戶數目推算將由去年的251萬，逐步增長至2046年297萬頂峰，30年間整體增加46萬住戶，之後緩慢下跌至2051年的295萬住戶。統計處預期平均住戶人數將繼續下跌，由灼年每戶平均2.8人，降至2051年的2.7人。處方解釋，一至二人家庭增加原因眾多，包括低薪人士結婚後不願生育、子女遷離大家庭、不婚或離婚人士增加等。

有幾多係肥婆

自己睇下2016年人口普查 15～24歲男女比例，再睇下25歲以上你就明點解。根本全部都係蝗蟲，支那女人

唔會係平均分配

有一班人係都要娶大陸女人落黎，都冇辦法。

賓妹計唔計

點計都好總之25歲以下一定係男多女少

完

好似唔計

好想知統計處點吹個數出黎？用左咩assumptions做projection?

政府成日吹話女多男少
究竟有咩居心

阿婆

推港女去嫁大陸仔

亂吹姐

係有list projection assumptions既

不過個judgement是否合理，要咩細睇睇

有錢人二奶三奶四奶不是夢

依家已經係，大把ptgf，有錢就得